**奥斯卡最佳导演奖**（），由[美国电影艺术与科学学院通过业内人士投票](../Page/美国电影艺术与科学学院.md "wikilink")，颁给每年得票最高的导演，[奥斯卡金像奖之一](../Page/奥斯卡金像奖.md "wikilink")。

每一年度第一部影片為得獎影片，其後為其他被提名者。每一项显示**年份、届数、姓名、获奖影片**。年份指**电影上映年份**。如1967年即意为1968年颁发的1967年度的最佳导演奖。

## 1920年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1927-28 (1st)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>戲劇類（Dramatic Picture）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/弗蘭克·鮑沙其.md" title="wikilink">弗蘭克·鮑沙其</a>（Frank Borzage）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/赫伯·布雷農.md" title="wikilink">赫伯·布雷農</a>（Herbert Brenon）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金·維多.md" title="wikilink">金·維多</a>（King Vidor）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''喜劇類（Comedy Picture）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/路易·邁爾史東.md" title="wikilink">路易·邁爾史東</a>（Lewis Milestone）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/泰德·懷德.md" title="wikilink">泰德·懷德</a>（Ted Wilde）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1928-29 (2nd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/法蘭克·勞埃.md" title="wikilink">法蘭克·勞埃</a>（Frank Lloyd）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/賴尼爾·巴利摩.md" title="wikilink">里昂·巴里摩</a>（Lionel Barrymore）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/哈利·貝蒙特.md" title="wikilink">哈利·貝蒙特</a>（Harry Beaumont）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/厄文·肯明斯.md" title="wikilink">厄文·肯明斯</a>（Irving Cummings）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗蘭克·洛伊德.md" title="wikilink">弗蘭克·洛伊德</a>（Frank Lloyd）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/弗蘭克·洛伊德.md" title="wikilink">弗蘭克·洛伊德</a>（Frank Lloyd）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/恩斯特·劉別謙.md" title="wikilink">恩斯特·劉別謙</a>（Ernst Lubitsch）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 1930年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>'''1929-30 (3rd) '''</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/路易·邁爾史東.md" title="wikilink">路易·邁爾史東</a>（Lewis Milestone）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/克拉倫斯·布朗.md" title="wikilink">克拉倫斯·布朗</a>（Clarence Brown）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/克拉倫斯·布朗.md" title="wikilink">克拉倫斯·布朗</a>（Clarence Brown）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅伯·雷納德.md" title="wikilink">羅伯·雷納德</a>（Robert Leonard）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/恩斯特·劉別謙.md" title="wikilink">恩斯特·劉別謙</a>（Ernst Lubitsch）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金·維多.md" title="wikilink">金·維多</a>（King Vidor）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1930-31 (4th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/諾曼·陶羅格.md" title="wikilink">諾曼·陶羅格</a>（Norman Taurog）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/克拉倫斯·布朗.md" title="wikilink">克拉倫斯·布朗</a>（Clarence Brown）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/路易·邁爾史東.md" title="wikilink">路易·邁爾史東</a>（Lewis Milestone）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/衛斯理·拉格斯.md" title="wikilink">衛斯理·拉格斯</a>（Wesley Ruggles）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約瑟夫·馮·史坦堡.md" title="wikilink">約瑟夫·馮·史坦堡</a>（Josef von Sternberg）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1931-32 (5th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/弗蘭克·鮑沙其.md" title="wikilink">弗蘭克·鮑沙其</a>（Frank Borzage）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金·維多.md" title="wikilink">金·維多</a>（King Vidor）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約瑟夫·馮·史坦堡.md" title="wikilink">約瑟夫·馮·史坦堡</a>（Josef Von Sternberg）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1932-33 (6th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/弗蘭克·洛伊德.md" title="wikilink">弗蘭克·洛伊德</a>（Frank Lloyd）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/法蘭克·卡普拉.md" title="wikilink">法蘭克·卡普拉</a>（Frank Capra）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·庫克.md" title="wikilink">喬治·庫克</a>（George Cukor）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1934 (7th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/法蘭克·卡普拉.md" title="wikilink">法蘭克·卡普拉</a>（Frank Capra）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/維多·薛特辛格.md" title="wikilink">維多·薛特辛格</a>（Victor Schertzinger）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凡·戴克.md" title="wikilink">凡·戴克</a>（W. S. Van Dyke）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1935 (8th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/約翰·福特.md" title="wikilink">約翰·福特</a>（John Ford）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥可·寇蒂斯.md" title="wikilink">麥可·寇蒂斯</a>（Michael Curtiz）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亨利·哈賽威.md" title="wikilink">亨利·哈賽威</a>（Henry Hathaway）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗蘭克·洛伊德.md" title="wikilink">弗蘭克·洛伊德</a>（Frank Lloyd）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1936 (9th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/法蘭克·卡普拉.md" title="wikilink">法蘭克·卡普拉</a>（Frank Capra）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/格雷葛萊·拉卡瓦.md" title="wikilink">格雷葛萊·拉卡瓦</a>（Gregory La Cava）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅伯·雷納德.md" title="wikilink">羅伯·雷納德</a>（Robert Z. Leonard）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/凡·戴克.md" title="wikilink">凡·戴克</a>（W. S. Van Dyke）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1937 (10th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李歐·麥卡瑞.md" title="wikilink">李歐·麥卡瑞</a>（Leo McCarey）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·狄特爾.md" title="wikilink">威廉·狄特爾</a>（William Dieterle）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/席尼·法蘭克林.md" title="wikilink">席尼·法蘭克林</a>（Sidney Franklin）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/格雷葛萊·拉卡瓦.md" title="wikilink">格雷葛萊·拉卡瓦</a>（Gregory La Cava）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠曼.md" title="wikilink">威廉·惠曼</a>（William Wellman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1938 (11th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/法蘭克·卡普拉.md" title="wikilink">法蘭克·卡普拉</a>（Frank Capra）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥可·寇蒂斯.md" title="wikilink">麥可·寇蒂斯</a>（Michael Curtiz）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥可·寇蒂斯.md" title="wikilink">麥可·寇蒂斯</a>（Michael Curtiz）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/諾曼·陶格.md" title="wikilink">諾曼·陶格</a>（Norman Taurog）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金·維多.md" title="wikilink">金·維多</a>（King Vidor）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1939 (12th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/維克托·弗萊明.md" title="wikilink">維克托·弗萊明</a>（Victor Fleming）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/法蘭克·卡普拉.md" title="wikilink">法蘭克·卡普拉</a>（Frank Capra）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約翰·福特.md" title="wikilink">約翰·福特</a>（John Ford）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/山姆·伍德.md" title="wikilink">山姆·伍德</a>（Sam Wood）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 1940年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1940 (13th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/約翰·福特.md" title="wikilink">約翰·福特</a>（John Ford）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/喬治·庫克.md" title="wikilink">喬治·庫克</a>（George Cukor）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/希區考克.md" title="wikilink">阿尔弗雷德·希区柯克</a>（Alfred Hitchcock）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山姆·伍德.md" title="wikilink">山姆·伍德</a>（Sam Wood）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1941 (14th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/約翰·福特.md" title="wikilink">約翰·福特</a>（John Ford）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞歷山大·赫爾.md" title="wikilink">亞歷山大·赫爾</a>（Alexander Hall）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/霍華·霍克斯.md" title="wikilink">霍華·霍克斯</a>（Howard Hawks）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奧森·威爾斯.md" title="wikilink">奧森·威爾斯</a>（Orson Welles）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1942 (15th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥可·寇蒂斯.md" title="wikilink">麥可·寇蒂斯</a>（Michael Curtiz）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約翰·法羅.md" title="wikilink">約翰·法羅</a>（John Farrow）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/茂文·李洛埃.md" title="wikilink">茂文·李洛埃</a>（Mervyn LeRoy）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/山姆·伍德.md" title="wikilink">山姆·伍德</a>（Sam Wood）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1943 (16th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/麥可·寇蒂斯.md" title="wikilink">麥可·寇蒂斯</a>（Michael Curtiz）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/恩斯特·劉別謙.md" title="wikilink">恩斯特·劉別謙</a>（Ernst Lubitsch）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/克拉倫斯·布朗.md" title="wikilink">克拉倫斯·布朗</a>（Clarence Brown）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·史蒂文斯.md" title="wikilink">喬治·史蒂文斯</a>（George Stevens）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亨利·金.md" title="wikilink">亨利·金</a>（Henry King）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1944 (17th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李歐·麥卡瑞.md" title="wikilink">李歐·麥卡瑞</a>（Leo McCarey）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a>（Billy Wilder）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奧圖·普里明傑.md" title="wikilink">奧圖·普里明傑</a>（Otto Preminger）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/希區考克.md" title="wikilink">希區考克</a>（Alfred Hitchcock）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亨利·金.md" title="wikilink">亨利·金</a>（Henry King）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1945 (18th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a>（Billy Wilder）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李歐·麥卡瑞.md" title="wikilink">李歐·麥卡瑞</a>（Leo McCarey）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/克拉倫斯·布朗.md" title="wikilink">克拉倫斯·布朗</a>（Clarence Brown）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尚·雷諾.md" title="wikilink">尚·雷諾</a>（Jean Renoir）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/希區考克.md" title="wikilink">希區考克</a>（Alfred Hitchcock）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1946 (19th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大衛·連.md" title="wikilink">大衛·連</a>（David Lean）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/法蘭克·卡普拉.md" title="wikilink">法蘭克·卡普拉</a>（Frank Capra）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅勃·席歐麥.md" title="wikilink">羅勃·席歐麥</a>（Robert Siodmak）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/克拉倫斯·布朗.md" title="wikilink">克拉倫斯·布朗</a>（Clarence Brown）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1947 (20th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/伊力·卡山.md" title="wikilink">伊力·卡山</a>（Elia Kazan）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亨利·柯斯特.md" title="wikilink">亨利·柯斯特</a>（Henry Koster）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愛德華·狄米屈克.md" title="wikilink">愛德華·狄米屈克</a>（Edward Dmytryk）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·庫克.md" title="wikilink">喬治·庫克</a>（George Cukor）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大衛·連.md" title="wikilink">大衛·連</a>（David Lean）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1948 (21st)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/約翰·休斯頓.md" title="wikilink">約翰·休斯頓</a>（John Huston）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劳伦斯·奥利维尔.md" title="wikilink">劳伦斯·奥利维尔</a>（Laurence Olivier）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尚·尼古拉斯哥.md" title="wikilink">尚·尼古拉斯哥</a>（Jean Negulesco）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佛列·辛尼曼.md" title="wikilink">佛列·辛尼曼</a>（Fred Zinnemann）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安那多·李維克.md" title="wikilink">安那多·李維克</a>（Anatole Litvak）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1949 (22nd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/约瑟夫·曼凯维奇.md" title="wikilink">约瑟夫·曼凯维奇</a>（Joseph L. Mankiewicz）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/勞勃·羅森.md" title="wikilink">勞勃·羅森</a>（Robert Rossen）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠曼.md" title="wikilink">威廉·惠曼</a>（William A. Wellman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡洛·李.md" title="wikilink">卡洛·李</a>（Carol Reed）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 1950年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1950 (23rd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/约瑟夫·曼凯维奇.md" title="wikilink">约瑟夫·曼凯维奇</a>（Joseph L. Mankiewicz）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約翰·休斯頓.md" title="wikilink">約翰·休斯頓</a>（John Huston）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·庫克.md" title="wikilink">喬治·庫克</a>（George Cukor）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a>（Billy Wilder）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡洛·李.md" title="wikilink">卡洛·李</a>（Carol Reed）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1951 (24th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/喬治·史蒂文斯.md" title="wikilink">喬治·史蒂文斯</a>（George Stevens）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約翰·休斯頓.md" title="wikilink">約翰·休斯頓</a>（John Huston）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/文生·明里尼.md" title="wikilink">文生·明里尼</a>（Vincente Minnelli）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伊力·卡山.md" title="wikilink">伊力·卡山</a>（Elia Kazan）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1952 (25th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/約翰·福特.md" title="wikilink">約翰·福特</a>（John Ford）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約瑟·曼基威茲.md" title="wikilink">約瑟·曼基威茲</a>（Joseph L. Mankiewicz）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西席·地密爾.md" title="wikilink">西席·地密爾</a>（Cecil B. DeMille）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佛列·辛尼曼.md" title="wikilink">佛列·辛尼曼</a>（Fred Zinnemann）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約翰·休斯頓.md" title="wikilink">約翰·休斯頓</a>（John Huston）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1953 (26th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/佛列·辛尼曼.md" title="wikilink">佛列·辛尼曼</a>（Fred Zinnemann）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/查爾斯·華特.md" title="wikilink">查爾斯·華特</a>（Charles Walters）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·史蒂文斯.md" title="wikilink">喬治·史蒂文斯</a>（George Stevens）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a>（Billy Wilder）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1954 (27th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/伊力·卡山.md" title="wikilink">伊力·卡山</a>（Elia Kazan）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/喬治·薛頓.md" title="wikilink">喬治·薛頓</a>（George Seaton）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠曼.md" title="wikilink">威廉·惠曼</a>（William Wellman）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/希區考克.md" title="wikilink">希區考克</a>（Alfred Hitchcock）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a>（Billy Wilder）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1955 (28th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/德爾伯特·曼.md" title="wikilink">德爾伯特·曼</a>（Delbert Mann）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約翰司圖加.md" title="wikilink">約翰司圖加</a>（John Sturges）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伊力·卡山.md" title="wikilink">伊力·卡山</a>（Elia Kazan）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約書亞·羅根.md" title="wikilink">約書亞·羅根</a>（Joshua Logan）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大衛·連.md" title="wikilink">大衛·連</a>（David Lean）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1956 (29th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/喬治·史蒂文斯.md" title="wikilink">喬治·史蒂文斯</a>（George Stevens）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥可·安德森.md" title="wikilink">麥可·安德森</a>（Michael Anderson）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華特·朗.md" title="wikilink">華特·朗</a>（Walter Lang）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/金·維多.md" title="wikilink">金·維多</a>（King Vidor）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1957 (30th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/大衛·連.md" title="wikilink">大衛·連</a>（David Lean）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬克·羅勃遜.md" title="wikilink">馬克·羅勃遜</a>（Mark Robson）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約書亞·羅根.md" title="wikilink">約書亞·羅根</a>（Joshua Logan）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/薛尼·盧梅.md" title="wikilink">薛尼·盧梅</a>（Sidney Lumet）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a>（Billy Wilder）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1958 (31st)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/文生·明里尼.md" title="wikilink">文生·明里尼</a>（Vincente Minnelli）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/理察·布魯克.md" title="wikilink">理察·布魯克</a>（Richard Brooks）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/史坦利·克拉瑪.md" title="wikilink">史坦利·克拉瑪</a>（Stanley Kramer）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·懷斯.md" title="wikilink">勞勃·懷斯</a>（Robert Wise）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬克·羅勃遜.md" title="wikilink">馬克·羅勃遜</a>（Mark Robson）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1959 (32nd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·史蒂文斯.md" title="wikilink">喬治·史蒂文斯</a>（George Stevens）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佛列·辛尼曼.md" title="wikilink">佛列·辛尼曼</a>（Fred Zinnemann）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傑克·克萊頓.md" title="wikilink">傑克·克萊頓</a>（Jack Clayton）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a>（Billy Wilder）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 1960年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1960 (33rd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/比利·懷德.md" title="wikilink">比利·懷德</a>（Billy Wilder）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朱爾斯·達辛.md" title="wikilink">朱爾斯·達辛</a>（Jules Dassin）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/希區考克.md" title="wikilink">希區考克</a>（Alfred Hitchcock）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/傑克·卡堤夫.md" title="wikilink">傑克·卡堤夫</a>（Jack Cardiff）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/佛列·辛尼曼.md" title="wikilink">佛列·辛尼曼</a>（Fred Zinnemann）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1961 (34th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/勞勃·懷斯.md" title="wikilink">勞勃·懷斯</a>、<a href="../Page/傑若米·羅賓斯.md" title="wikilink">傑若米·羅賓斯</a>（Robert Wise, Jerome Robbins）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/傑李·湯普遜.md" title="wikilink">傑李·湯普遜</a>（J. Lee Thompson）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·羅森.md" title="wikilink">勞勃·羅森</a>（Robert Rossen）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/史坦利·克拉瑪.md" title="wikilink">史坦利·克拉瑪</a>（Stanley Kramer）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/費里尼.md" title="wikilink">費里尼</a>（Federico Fellini）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1962 (35th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/大衛·連.md" title="wikilink">大衛·連</a>（David Lean）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/法蘭克·派瑞.md" title="wikilink">法蘭克·派瑞</a>（Frank Perry）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彼得洛·傑米.md" title="wikilink">彼得洛·傑米</a>（Pietro Germi）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亞瑟·潘.md" title="wikilink">亞瑟·潘</a>（Arthur Penn）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/勞勃·穆里根.md" title="wikilink">勞勃·穆里根</a>（Robert Mulligan）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1963 (36th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/托尼·理查德森.md" title="wikilink">托尼·理查德森</a>（Tony Richardson）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伊力·卡山.md" title="wikilink">伊力·卡山</a>（Elia Kazan）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/奧圖·普里明傑.md" title="wikilink">奧圖·普里明傑</a>（Otto Preminger）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/費里尼.md" title="wikilink">費里尼</a>（Federico Fellini）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬丁·烈特.md" title="wikilink">馬丁·烈特</a>（Martin Ritt）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1964 (37th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/喬治·庫克.md" title="wikilink">喬治·庫克</a>（George Cukor）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彼得·格蘭微爾.md" title="wikilink">彼得·格蘭微爾</a>（Peter Glenville）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/史丹利·庫柏力克.md" title="wikilink">斯坦利·库布里克</a>（Stanley Kubrick）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·史蒂文森.md" title="wikilink">勞勃·史蒂文森</a>（Robert Stevenson）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/米高·卡柯揚尼斯.md" title="wikilink">米高·卡柯揚尼斯</a>（Michael Cacoyannis）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1965 (38th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/勞勃·懷斯.md" title="wikilink">勞勃·懷斯</a>（Robert Wise）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·惠勒.md" title="wikilink">威廉·惠勒</a>（William Wyler）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約翰·史勒辛格.md" title="wikilink">約翰·史勒辛格</a>（John Schlesinger）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大衛·連.md" title="wikilink">大衛·連</a>（David Lean）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勅使河原宏.md" title="wikilink">勅使河原宏</a>（Hiroshi Teshigahara）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1966 (39th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/佛列·辛尼曼.md" title="wikilink">佛列·辛尼曼</a>（Fred Zinnemann）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安東尼奧尼.md" title="wikilink">安東尼奧尼</a>（Michelangelo Antonioni）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/克勞德·雷路許.md" title="wikilink">克勞德·雷路許</a>（Claude Lelouch）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/理察·布魯克.md" title="wikilink">理察·布魯克</a>（Richard Brooks）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥可·尼可斯.md" title="wikilink">麥可·尼可斯</a>（Mike Nichols）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1967 (40th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/麥可·尼可斯.md" title="wikilink">麥可·尼可斯</a>（Mike Nichols）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞瑟·潘.md" title="wikilink">亞瑟·潘</a>（Arthur Penn）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史坦利·克拉瑪.md" title="wikilink">史坦利·克拉瑪</a>（Stanley Kramer）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/理察·布魯克.md" title="wikilink">理察·布魯克</a>（Richard Brooks）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/諾曼·傑維遜.md" title="wikilink">諾曼·傑維遜</a>（Norman Jewison）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1968 (41st)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/卡洛·李.md" title="wikilink">卡洛·李</a>（Carol Reed）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吉洛·龐蒂科佛.md" title="wikilink">吉洛·龐蒂科佛</a>（Gillo Pontecorvo）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安東尼·哈維.md" title="wikilink">安東尼·哈維</a>（Anthony Harvey）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/法蘭可·柴菲雷利.md" title="wikilink">法蘭可·柴菲雷利</a>（Franco Zeffirelli）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/史丹利·庫柏力克.md" title="wikilink">史丹利·庫柏力克</a>（Stanley Kubrick）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1969 (42nd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/約翰·史勒辛格.md" title="wikilink">約翰·史勒辛格</a>（John Schlesinger）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞瑟·潘.md" title="wikilink">亞瑟·潘</a>（Arthur Penn）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/喬治·羅·希爾.md" title="wikilink">喬治·羅·希爾</a>（George Roy Hill）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/席尼·波拉克.md" title="wikilink">席尼·波拉克</a>（Sydney Pollack）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/柯斯塔·賈華士.md" title="wikilink">柯斯塔·賈華士</a>（Costa-Gavras）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 1970年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1970 (43rd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/法蘭克林·沙夫納.md" title="wikilink">法蘭克林·沙夫納</a>（Franklin J. Schaffner）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/費里尼.md" title="wikilink">費里尼</a>（Federico Fellini）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞瑟·席勒.md" title="wikilink">亞瑟·席勒</a>（Arthur Hiller）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·阿特曼.md" title="wikilink">罗伯特·奥特曼</a>（Robert Altman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/肯·羅素.md" title="wikilink">肯·羅素</a>（Ken Russell）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1971 (44th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/威廉·弗莱德金.md" title="wikilink">威廉·弗莱德金</a>（William Friedkin）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/斯坦利·库布里克.md" title="wikilink">斯坦利·库布里克</a>（Stanley Kubrick）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/諾曼·傑維遜.md" title="wikilink">諾曼·傑維遜</a>（Norman Jewison）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彼得·波丹諾維奇.md" title="wikilink">彼得·波丹諾維奇</a>（Peter Bogdanovich）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約翰·史勒辛格.md" title="wikilink">約翰·史勒辛格</a>（John Schlesinger）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1972 (45th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/鮑勃·福斯.md" title="wikilink">鮑勃·福斯</a> （Bob Fosse）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約翰·鮑曼.md" title="wikilink">約翰·鮑曼</a>（John Boorman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/揚·特洛爾.md" title="wikilink">揚·特洛爾</a>（Jan Troell）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯·科波拉.md" title="wikilink">弗朗西斯·科波拉</a>（Francis Ford Coppola）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約瑟·曼基威茲.md" title="wikilink">約瑟·曼基威茲</a>（Joseph L. Mankiewicz）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1973 (46th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/喬治·羅伊·希爾.md" title="wikilink">喬治·羅伊·希爾</a>（George Roy Hill）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·盧卡斯.md" title="wikilink">喬治·盧卡斯</a>（George Lucas）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/英格瑪·柏格曼.md" title="wikilink">英格瑪·柏格曼</a>（Ingmar Bergman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·佛瑞金.md" title="wikilink">威廉·佛瑞金</a>（William Friedkin）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/貝托魯奇.md" title="wikilink">貝托魯奇</a>（Bernardo Bertolucci）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1974 (47th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/弗朗西斯·科波拉.md" title="wikilink">弗朗西斯·科波拉</a>（Francis Ford Coppola）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅曼·波蘭斯基.md" title="wikilink">羅曼·波蘭斯基</a>（Roman Polanski）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楚浮.md" title="wikilink">楚浮</a>（Francois Truffaut）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鮑勃·福斯.md" title="wikilink">鮑勃·福斯</a> （Bob Fosse）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約翰·卡薩維堤.md" title="wikilink">約翰·卡薩維堤</a>（John Cassavetes）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1975 (48th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/米洛斯·福曼.md" title="wikilink">米洛斯·福曼</a>（Milos Forman）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/費里尼.md" title="wikilink">費里尼</a>（Federico Fellini）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/斯坦利·库布里克.md" title="wikilink">斯坦利·库布里克</a>（Stanley Kubrick）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/薛尼·盧梅.md" title="wikilink">薛尼·盧梅</a>（Sidney Lumet）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·阿特曼.md" title="wikilink">勞勃·阿特曼</a>（Robert Altman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1976 (49th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/約翰·艾維森.md" title="wikilink">約翰·艾維森</a>（John G. Avildsen）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亞倫·派庫拉.md" title="wikilink">亞倫·派庫拉</a>（Alan J. Pakula）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/英格瑪·柏格曼.md" title="wikilink">英格瑪·柏格曼</a>（Ingmar Bergman）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/薛尼·盧梅.md" title="wikilink">薛尼·盧梅</a>（Sidney Lumet）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/維黛美拉.md" title="wikilink">維黛美拉</a>（Lina Wertmüller）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1977 (50th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/伍迪·艾倫.md" title="wikilink">伍迪·艾伦</a>（Woody Allen）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/史蒂芬·史匹柏.md" title="wikilink">斯蒂芬·斯皮尔伯格</a>（Steven Spielberg）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佛列·辛尼曼.md" title="wikilink">佛列·辛尼曼</a>（Fred Zinnemann）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬治·盧卡斯.md" title="wikilink">喬治·盧卡斯</a>（George Lucas）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/賀柏·羅斯.md" title="wikilink">賀柏·羅斯</a>（Herbert Ross）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1978 (51st)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/麥可·西米諾.md" title="wikilink">麥可·西米諾</a>（Michael Cimino）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/侯爾·艾希比.md" title="wikilink">侯爾·艾希比</a>（Hal Ashby）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沃伦·比蒂.md" title="wikilink">沃伦·比蒂</a>、巴克·亨利（Warren Beatty, Buck Henry）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍迪·艾倫.md" title="wikilink">伍迪·艾倫</a>（Woody Allen）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞倫·帕克.md" title="wikilink">亞倫·帕克</a>（Alan Parker）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1979 (52nd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/羅伯特·本頓.md" title="wikilink">羅伯特·本頓</a>（Robert Benton）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鮑勃·福斯.md" title="wikilink">鮑勃·福斯</a> （Bob Fosse）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯·科波拉.md" title="wikilink">弗朗西斯·科波拉</a>（Francis Coppola）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彼得·葉慈.md" title="wikilink">彼得·葉慈</a>（Peter Yates）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莫里納羅.md" title="wikilink">莫里納羅</a>（Edouard Molinaro）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 1980年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1980 (53rd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/勞勃·瑞福.md" title="wikilink">勞勃·瑞福</a>（Robert Redford）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大衛·林區.md" title="wikilink">大衛·林區</a>（David Lynch）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬丁·史柯西斯.md" title="wikilink">馬丁·斯科西斯</a>（Martin Scorsese）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/理察·洛許.md" title="wikilink">理察·洛許</a>（Richard Rush）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅曼·波蘭斯基.md" title="wikilink">羅曼·波蘭斯基</a>（Roman Polanski）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1981 (54th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/華倫·比提.md" title="wikilink">華倫·比提</a>（Warren Beatty）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/路易·馬盧.md" title="wikilink">路易·馬盧</a>（Louis Malle）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/休·赫遜.md" title="wikilink">休·赫遜</a>（Hugh Hudson）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬克·賴德爾.md" title="wikilink">馬克·賴德爾</a>（Mark Rydell）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史蒂芬·史匹柏.md" title="wikilink">史蒂芬·史匹柏</a>（Steven Spielberg）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1982 (55th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李察·艾登保羅.md" title="wikilink">李察·艾登保羅</a>（Richard Attenborough）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沃夫岡·彼得森.md" title="wikilink">沃夫岡·彼得森</a>（Wolfgang Petersen）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/史蒂芬·史匹柏.md" title="wikilink">史蒂芬·史匹柏</a>（Steven Spielberg）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/席尼·波拉克.md" title="wikilink">席尼·波拉克</a>（Sydney Pollack）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/薛尼·盧梅.md" title="wikilink">薛尼·盧梅</a>（Sidney Lumet）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1983 (56th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/詹姆斯·布魯克.md" title="wikilink">詹姆斯·布魯克</a>（James L. Brooks）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彼得·葉慈.md" title="wikilink">彼得·葉慈</a>（Peter Yates）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/英格瑪·柏格曼.md" title="wikilink">英格瑪·柏格曼</a>（Ingmar Bergman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥可·尼可斯.md" title="wikilink">麥可·尼可斯</a>（Mike Nichols）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/布魯斯·貝瑞斯福.md" title="wikilink">布魯斯·貝瑞斯福</a>（Bruce Beresford）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1984 (57th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/米洛斯·福曼.md" title="wikilink">米洛斯·福曼</a>（Milos Forman）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍迪·艾倫.md" title="wikilink">伍迪·艾倫</a>（Woody Allen）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅蘭·約菲.md" title="wikilink">羅蘭·約菲</a>（Roland Joffé）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大衛·連.md" title="wikilink">大衛·連</a>（David Lean）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/勞勃·班頓.md" title="wikilink">勞勃·班頓</a>（Robert Benton）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1985 (58th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/席尼·波拉克.md" title="wikilink">席尼·波拉克</a>（Sydney Pollack）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/賀克特·巴班柯.md" title="wikilink">賀克特·巴班柯</a>（Hector Babenco）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約翰·休斯頓.md" title="wikilink">約翰·休斯頓</a>（John Huston）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黑澤明.md" title="wikilink">黑澤明</a>（Akira Kurosawa）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彼德·威爾.md" title="wikilink">彼德·威爾</a>（Peter Weir）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1986 (59th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/奧利佛·史東.md" title="wikilink">奧利佛·史東</a>（Oliver Stone）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大衛·林區.md" title="wikilink">大衛·林區</a>（David Lynch）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍迪·艾倫.md" title="wikilink">伍迪·艾倫</a>（Woody Allen）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅蘭·約菲.md" title="wikilink">羅蘭·約菲</a>／<a href="../Page/羅蘭·佐菲.md" title="wikilink">羅蘭·佐菲</a>（Roland Joffé）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/詹姆斯·艾佛利.md" title="wikilink">詹姆斯·艾佛利</a>（James Ivory）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1987 (60th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/貝托魯奇.md" title="wikilink">貝托魯奇</a>（Bernardo Bertolucci）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/亞卓安·林恩.md" title="wikilink">亞卓安·林恩</a>（Adrian Lyne）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約翰·鮑曼.md" title="wikilink">約翰·鮑曼</a>（John Boorman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/諾曼·傑維遜.md" title="wikilink">諾曼·傑維遜</a>（Norman Jewison）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷瑟·霍斯楚.md" title="wikilink">雷瑟·霍斯楚</a>（Lasse Hallström）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1988 (61st)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/巴瑞·李文森.md" title="wikilink">巴瑞·李文森</a>（Barry Levinson）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/查爾斯·克萊頓.md" title="wikilink">查爾斯·克萊頓</a>（Charles Crichton）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬丁·史柯西斯.md" title="wikilink">馬丁·史柯西斯</a>（Martin Scorsese）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亞倫·帕克.md" title="wikilink">亞倫·帕克</a>（Alan Parker）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥可·尼可斯.md" title="wikilink">麥可·尼可斯</a>（Mike Nichols）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1989 (62nd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/奧利佛·史東.md" title="wikilink">奧利佛·史東</a>（Oliver Stone）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍迪·艾倫.md" title="wikilink">伍迪·艾倫</a>（Woody Allen）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/彼德·威爾.md" title="wikilink">彼德·威爾</a>（Peter Weir）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/肯尼斯·布萊納.md" title="wikilink">肯尼斯·布萊納</a>（Kenneth Branagh）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/吉姆·謝利登.md" title="wikilink">吉姆·謝利登</a>（Jim Sheridan）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 1990年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1990 (63rd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/凱文·科斯特納.md" title="wikilink">凯文·科斯特纳</a>（Kevin Costner）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯·科波拉.md" title="wikilink">弗朗西斯·科波拉</a>（Francis Ford Coppola）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬丁·史柯西斯.md" title="wikilink">馬丁·史柯西斯</a>（Martin Scorsese）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史提芬·費雅斯.md" title="wikilink">史提芬·費雅斯</a>（Stephen Frears）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴贝特·施罗德.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴贝特·施罗德; zh-hk:巴比·舒路達;}-</a>（Barbet Schroeder）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''1991 (64th)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/尊尼芬·狄米.md" title="wikilink">-{zh-hk:尊尼芬·狄米;zh-tw:強納森·德米;}-</a>（Jonathan Demme）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約翰·辛格頓.md" title="wikilink">約翰·辛格頓</a>（John Singleton）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴里·莱文森.md" title="wikilink">-{zh-hans:巴里·莱文森; zh-hant:巴瑞·李文森;}-</a>（Barry Levinson）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奧利佛·斯通.md" title="wikilink">奧利佛·斯通</a>（Oliver Stone）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/里德利·斯科特.md" title="wikilink">雷德利·斯科特</a>（Ridley Scott）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1992 (65th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/奇連·伊士活.md" title="wikilink">奇連·伊士活</a>（Clint Eastwood）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尼爾·喬丹.md" title="wikilink">尼爾·喬丹</a>（Neil Jordan）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/占士·艾佛利.md" title="wikilink">占士·艾佛利</a>（James Ivory）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·阿特曼.md" title="wikilink">勞勃·阿特曼</a>（Robert Altman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬丁·貝斯特.md" title="wikilink">馬丁·貝斯特</a>（Martin Brest）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1993 (66th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/斯蒂芬·斯皮尔伯格.md" title="wikilink">斯蒂芬·斯皮尔伯格</a>（Steven Spielberg）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吉姆·謝利登.md" title="wikilink">吉姆·謝利登</a>（Jim Sheridan）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/珍·康萍.md" title="wikilink">珍·康萍</a>（Jane Campion）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/占士·艾佛利.md" title="wikilink">占士·艾佛利</a>（James Ivory）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·阿特曼.md" title="wikilink">勞勃·阿特曼</a>（Robert Altman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1994 (67th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/羅拔·湛米基斯.md" title="wikilink">羅拔·湛米基斯</a>（Robert Zemeckis）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/活地·亞倫.md" title="wikilink">活地·亞倫</a>（Woody Allen）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/昆廷·塔倫蒂諾.md" title="wikilink">昆廷·塔伦蒂诺</a>（Quentin Tarantino）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·瑞福.md" title="wikilink">勞勃·瑞福</a>（Robert Redford）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/剋日什托夫·基斯洛夫斯基.md" title="wikilink">剋日什托夫·基斯洛夫斯基</a>（Krzysztof Kieślowski）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1995 (68th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/梅爾·吉勃遜.md" title="wikilink">梅爾·吉勃遜</a>（Mel Gibson）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/克里斯·努南.md" title="wikilink">克里斯·努南</a>（Chris Noonan）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蒂姆·羅賓斯.md" title="wikilink">蒂姆·羅賓斯</a>（Tim Robbins）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邁克·菲吉斯.md" title="wikilink">邁克·菲吉斯</a>（Mike Figgis）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/米高·雷德福.md" title="wikilink">米高·雷德福</a>（Michael Radford）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1996 (69th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/安東尼·明格拉.md" title="wikilink">安東尼·明格拉</a>（Anthony Minghella）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/科恩兄弟.md" title="wikilink">喬爾·科恩</a>（Joel Coen）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/米洛斯·福曼.md" title="wikilink">米洛斯·福曼</a>（Milos Forman）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/麥克·李.md" title="wikilink">麥克·李</a>（Mike Leigh）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/斯科特·希克斯.md" title="wikilink">斯科特·希克斯</a>（Scott Hicks）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1997 (70th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/詹姆斯·卡梅隆.md" title="wikilink">詹姆斯·卡麥隆</a>（James Cameron）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彼得·卡坦紐.md" title="wikilink">彼得·卡坦紐</a>（Peter Cattaneo）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葛斯·范·桑.md" title="wikilink">葛斯·范·桑</a>（Gus Van Sant）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/柯蒂斯·漢森.md" title="wikilink">柯蒂斯·漢森</a>（Curtis Hanson）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾湯·伊高揚.md" title="wikilink">艾湯·伊高揚</a>（Atom Egoyan）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>1998 (71st)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/斯蒂芬·斯皮尔伯格.md" title="wikilink">斯蒂芬·斯皮尔伯格</a>（Steven Spielberg）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅貝多·貝里尼.md" title="wikilink">羅貝多·貝里尼</a>（Roberto Benigni）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/约翰·麦登.md" title="wikilink">约翰·麦登</a>（John Madden）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/泰倫·馬力克.md" title="wikilink">特伦斯·马里克</a>（Terrence Malick）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彼德·威爾.md" title="wikilink">彼德·威爾</a>（Peter Weir）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1999 (72nd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/山姆·曼德斯.md" title="wikilink">山姆·曼德斯</a>（Sam Mendes）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/斯派克·琼斯.md" title="wikilink">斯派克·琼斯</a>（Spike Jonze）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雷瑟·霍斯楚.md" title="wikilink">雷瑟·霍斯楚</a>（Lasse Hallström）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/迈克尔·曼.md" title="wikilink">迈克尔·曼</a>（Michael Mann）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/奈特·沙马兰.md" title="wikilink">奈特·沙马兰</a>（M. Night Shyamalan）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 2000年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2000 (73rd)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/史蒂文·索德伯格.md" title="wikilink">史蒂芬·索德柏</a> （Steven Soderbergh）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史提芬·多爾.md" title="wikilink">斯蒂芬·戴德利</a> （Stephen Daldry）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李安.md" title="wikilink">李安</a> （Ang Lee）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史蒂文·索德伯格.md" title="wikilink">史蒂芬·索德柏</a> （Steven Soderbergh）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雷利·史考特.md" title="wikilink">雷利·史考特</a> （Ridley Scott）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2001 (74th)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/朗·侯活.md" title="wikilink">朗·霍華</a> （Ron Howard）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雷利·史考特.md" title="wikilink">雷利·史考特</a> （Ridley Scott）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勞勃·阿特曼.md" title="wikilink">勞勃·阿特曼</a> （Robert Altman）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彼得·杰克逊.md" title="wikilink">彼得·傑克森</a> （Peter Jackson）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大卫·林奇.md" title="wikilink">大衛·林區</a> （David Lynch）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2002 (<a href="../Page/第75屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">75th</a>)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/罗曼·波兰斯基.md" title="wikilink">罗曼·波兰斯基</a> （Roman Polanski）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/罗伯·马歇尔.md" title="wikilink">罗伯·马歇尔</a> （Rob Marshall）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬丁·史柯西斯.md" title="wikilink">馬丁·史柯西斯</a> （Martin Scorsese）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史提芬·多爾.md" title="wikilink">史提芬·多爾</a> （Stephen Daldry）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/佩德罗·阿莫多瓦.md" title="wikilink">佩卓·阿莫多瓦</a> （Pedro Almodóvar）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2003 (<a href="../Page/第76屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">76th</a>)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/彼得·杰克逊.md" title="wikilink">彼得·傑克森</a> （Peter Jackson）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/佛南度·梅瑞爾斯.md" title="wikilink">费尔南多·梅里尔斯</a> （Fernando Meirelles）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇菲亞·柯波拉.md" title="wikilink">蘇菲亞·柯波拉</a> （Sofia Coppola）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彼德·威爾.md" title="wikilink">彼德·威爾</a> （Peter Weir）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/克林·伊斯威特.md" title="wikilink">克林·伊斯威特</a> （Clint Eastwood）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2004 (<a href="../Page/第77屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">77th</a>)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/奇連·伊士活.md" title="wikilink">克林·伊斯威特</a> （Clint Eastwood）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬丁·斯科西斯.md" title="wikilink">馬丁·史柯西斯</a> （Martin Scorsese）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/泰萊·赫福.md" title="wikilink">泰勒·海克福德</a> （Taylor Hackford）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亞歷山大·拜尼.md" title="wikilink">亚历山大·佩恩</a> （Alexander Payne）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/麥克·李.md" title="wikilink">迈克·李</a> （Mike Leigh）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2005 (<a href="../Page/第78屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">78th</a>)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李安.md" title="wikilink">李安</a> （Ang Lee）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/乔治·克鲁尼.md" title="wikilink">乔治·克鲁尼</a> （George Clooney）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/保羅·夏傑斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:保罗·哈吉斯;zh-hk:保羅·夏傑斯;zh-tw:保羅·海吉斯;}-</a> （Paul Haggis）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/班奈特·米勒.md" title="wikilink">-{zh-hans:贝内特·米勒;zh-hk:賓納·米拿;zh-tw:班奈特·米勒;}-</a> （Bennett Miller）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/斯蒂芬·斯皮尔伯格.md" title="wikilink">史蒂芬·史匹柏</a> （Steven Spielberg）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2006 (<a href="../Page/第79屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">79th</a>)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/馬丁·斯科西斯.md" title="wikilink">馬丁·史柯西斯</a> （Martin Scorsese）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿利安卓·崗札雷·伊納利圖.md" title="wikilink">-{zh-hans:亚历桑德罗·冈萨雷斯·伊纳里图;zh-hk:艾力謝路·高沙里斯·依拿力圖;zh-tw:阿利安卓·崗札雷·伊納利圖;}-</a><br />
（Alejandro González Iñárritu）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/克林·伊斯威特.md" title="wikilink">克林·伊斯威特</a> （Clint Eastwood）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史提芬·費雅斯.md" title="wikilink">史蒂芬·弗莱尔斯</a> （Stephen Frears）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/保羅·葛林葛瑞斯.md" title="wikilink">保罗·格林格拉斯</a> （Paul Greengrass）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2007 （<a href="../Page/第80屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">80th</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/高安兄弟.md" title="wikilink">喬·柯恩</a>、<a href="../Page/高安兄弟.md" title="wikilink">伊森·柯恩</a> （Joel Coen, Ethan Coen）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/保羅·湯馬士·安德遜.md" title="wikilink">保羅·湯馬士·安德遜</a> （Paul Thomas Anderson）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東尼·格萊.md" title="wikilink">湯尼·吉洛伊</a> （Tony Gilroy）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/積遜·懷文.md" title="wikilink">傑森·瑞特曼</a> （Jason Reitman）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/祖利安·斯納貝爾.md" title="wikilink">祖利安·斯納貝爾</a> （Julian Schnabel）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2008 （<a href="../Page/第81屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">81th</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/丹尼·鮑伊.md" title="wikilink">丹尼·鮑伊</a> （Danny Boyle）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史蒂芬·戴爾卓.md" title="wikilink">史蒂芬·戴爾卓</a> （Stephen Daldry）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大衛·芬奇.md" title="wikilink">大衛·芬奇</a> （David Fincher）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朗·霍華.md" title="wikilink">朗·霍華</a> （Ron Howard）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/葛斯·范·桑.md" title="wikilink">葛斯·范·桑</a> （Gus Van Sant）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2009 （<a href="../Page/第82屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第82屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/凯瑟琳·毕格罗.md" title="wikilink">凱薩琳·畢格蘿</a>（Kathryn Bigelow）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/詹姆斯·卡梅隆.md" title="wikilink">詹姆士·柯麥隆</a>（James Cameron）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/昆汀·塔伦蒂诺.md" title="wikilink">昆丁·塔倫提諾</a>（Quentin Tarantino）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李·丹尼尔斯.md" title="wikilink">李·丹尼尔斯</a>（Lee Daniels）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/贾森·雷特曼.md" title="wikilink">傑森·瑞特曼</a>（Jason Reitman）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 2010年代

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2010 （<a href="../Page/第83屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第83屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/湯姆·霍伯.md" title="wikilink">湯姆·胡柏</a>（Tom Hooper）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴倫·艾洛諾夫斯基.md" title="wikilink">達倫·阿羅諾夫斯基</a>（Darren Aronofsky）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/科恩兄弟.md" title="wikilink">科恩兄弟</a>（Joel Coen and Ethan Coen）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大衛·芬奇.md" title="wikilink">大衛·芬奇</a>（David Fincher）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大衛·羅素.md" title="wikilink">大衛·羅素</a>（David O. Russell）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2011 （<a href="../Page/第84屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第84屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/迈克尔·哈扎纳维希乌斯.md" title="wikilink">米歇·阿札納維休斯</a>（Michel Hazanavicius）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿历山大·佩恩.md" title="wikilink">阿历山大·佩恩</a>（Alexander Payne）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馬丁·史柯西斯.md" title="wikilink">馬丁·史柯西斯</a>（Martin Scorsese）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伍迪·艾倫.md" title="wikilink">伍迪·艾倫</a>（Woody Allen）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/泰倫斯·馬力克.md" title="wikilink">泰倫斯·馬力克</a>（Terrence Malick）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2012 （<a href="../Page/第85屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第85屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李安.md" title="wikilink">李安</a> （Ang Lee）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/斯蒂芬·斯皮尔伯格.md" title="wikilink">斯蒂芬·斯皮尔伯格</a>（Steven Spielberg）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/迈克尔·哈内克.md" title="wikilink">迈克尔·哈内克</a>（Michael Haneke）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大卫·O·拉塞尔.md" title="wikilink">大卫·O·拉塞尔</a>（David O. Russell）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/贝赫·泽特林.md" title="wikilink">贝赫·泽特林</a>（Benh Zeitlin）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2013 （<a href="../Page/第86屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第86屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/艾方索·柯朗.md" title="wikilink">艾方索·柯朗</a> (Alfonso Cuarón)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/史蒂夫·麥奎因_(導演).md" title="wikilink">史提夫·麥昆</a> (Steve McQueen)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/马丁·斯科塞斯.md" title="wikilink">马丁·斯科塞斯</a> (Martin Scorsese)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿历山大·佩恩.md" title="wikilink">阿历山大·佩恩</a> (Alexander Payne)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大卫·欧·拉塞尔.md" title="wikilink">大卫·欧·拉塞尔</a> (David O. Russell)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2014 （<a href="../Page/第87屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第87屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/阿利安卓·崗札雷·伊納利圖.md" title="wikilink">阿利安卓·崗札雷·伊納利圖</a> (Alejandro G. Iñárritu)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/理查德·林克莱特.md" title="wikilink">理查德·林克莱特</a> (Richard Linklater)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/贝尼特·米勒.md" title="wikilink">班奈特·米勒</a> (Bennett Miller)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魏斯·安德森.md" title="wikilink">魏斯·安德森</a> (Wes Anderson)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莫腾·泰杜姆.md" title="wikilink">莫腾·泰杜姆</a> (Morten Tyldum)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2015 （<a href="../Page/第88屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第88屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/阿利安卓·崗札雷·伊納利圖.md" title="wikilink">阿利安卓·崗札雷·伊納利圖</a> (Alejandro G. Iñárritu)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亚当·麦凯.md" title="wikilink">亚当·麦凯</a> (Adam McKay)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/乔治·米勒.md" title="wikilink">乔治·米勒</a> (George Miller)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/兰尼·阿伯拉罕森.md" title="wikilink">兰尼·阿伯拉罕森</a> (Lenny Abrahamson)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/汤玛士·麦卡锡.md" title="wikilink">汤玛士·麦卡锡</a> (Tom McCarthy)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2016 （<a href="../Page/第89屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第89屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/达米恩·查泽雷.md" title="wikilink">达米恩·查泽雷</a> (Damien Chazelle)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丹尼·维勒纳夫.md" title="wikilink">丹尼·维勒纳夫</a> (Denis Villeneuve)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梅尔·吉布森.md" title="wikilink">梅尔·吉布森</a> (Mel Gibson)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/肯尼斯·洛勒根.md" title="wikilink">肯尼斯·洛勒根</a> (Kenneth Lonergan)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴里·杰金斯.md" title="wikilink">巴里·杰金斯</a> (Barry Jenkins)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>2017 （<a href="../Page/第90屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第90屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''<a href="../Page/吉勒摩·戴托羅.md" title="wikilink">吉勒摩·戴托羅</a> (Guillermo del Toro) '''</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/克里斯多福·諾蘭.md" title="wikilink">克里斯多福·諾蘭</a> (Christopher Nolan)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬登·皮爾.md" title="wikilink">喬登·皮爾</a> (Jordan Peele)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/葛莉塔·潔薇.md" title="wikilink">葛莉塔·潔薇</a> (Greta Gerwig)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/保羅·湯瑪斯·安德森.md" title="wikilink">保羅·湯瑪斯·安德森</a> (Paul Thomas Anderson)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><hr></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2018 （<a href="../Page/第91屆奧斯卡金像獎.md" title="wikilink">第91屆</a>）</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/艾方索·柯朗.md" title="wikilink">艾方索·柯朗</a> (Alfonso Cuarón)</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/史派克·李.md" title="wikilink">史派克·李</a> (Spike Lee)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/帕维烏·帕夫利科夫斯基.md" title="wikilink">帕维烏·帕夫利科夫斯基</a> (Paweł Pawlikowski)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/尤格·藍西莫.md" title="wikilink">尤格·藍西莫</a> (Yorgos Lanthimos)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亞當·麥凱.md" title="wikilink">亞當·麥凱</a> (Adam McKay)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [美國電影藝術與科學學院官方網站](https://www.oscars.org)

[Category:奥斯卡金像奖](../Category/奥斯卡金像奖.md "wikilink")
[奧斯卡最佳導演獎獲獎者](../Category/奧斯卡最佳導演獎獲獎者.md "wikilink")